李慧詩贏凱林賽再創歷史

李慧詩贏凱林賽再創歷史

李慧詩勇奪凱林賽冠軍後，興奮得高舉區旗慶祝。互聯網

【本報訊】香港女車神正式登頂！繼爭先賽金牌後，「牛下女車神」李慧詩周日在波蘭普魯斯科夫舉行的世界場地單車錦標賽閉幕戰，在女子凱林賽以不失一局的氣勢下，奪得今屆個人第二金，生涯累積代表冠軍的三件「彩虹戰衣」，創香港車壇歷史。

衝線一刻

師妹李海恩負傷完成賽事

今次世錦賽是2020東京奧運計分賽之一，各國精英盡出，為了衝凱林賽金牌，31歲的慧詩放棄上周六的500米計時賽比賽，換來一整天的休息；周日的女子凱林賽吸引27名來自世界各地的車手參賽，香港有慧詩及師妹李海恩出戰，去年亞軍的慧詩氣勢如虹，在首圈分組賽以小組首名直入次圈，海恩雖然在首圈犯規，由原本次名跌入「復活賽」，但她爭氣地以小組首名重獲次圈資格。

在次圈，海恩上演感人場面，她在三圈比賽中的最後一圈，跟對手碰撞失平衡倒地，雖無緣晉級，但她堅持負傷托着單車走完最後一圈未完的路程，精神可嘉，獲全場掌聲。

31歲的李慧詩在次圈雖以小組次名入準決賽，但她強勢以小組首名躋身六人決賽，在六名選手中年紀最大，但仍能力拒年輕對手奪冠，證明年齡不成問題。

慧詩曾於2012年倫敦奧運一鳴驚人，奪得凱林賽銅牌，可惜在2016年里約奧運失利，回港後曾表示未定去向，減少比賽並埋首於2017年完成教大學士課程。直到2018年一月，她才正式宣佈為2020東奧再衝一次。

慧詩現時仍是單車、浸大學業兩邊兼顧，她稱學業有助她減壓，今次是她繼2013年世錦賽的500米計時賽金牌後再奪兩金，個人共擁有三面世錦賽金牌。

■記者徐嘉華

上一則
上一則
港澳台企業憂失外商資格

下一則
下一則
DSE考生升學 僅兩成願北上

香港運動員 加油！

佢贏與唔贏我都咁撐佢

輕鬆羸!加油希望KEEP到

有競輪唔用用凱林
垃圾翻譯

買左樓上岸啦

屌，好悶呀，佢成日贏

奪得"高"牌

乜鳩凱林呀，陳凱琳呀？

張相

佢真係好撚癲
次次聽親佢名都唔係拍廣告 唔係買樓 唔係fb打埋哂d垃圾文 唔係me too
聽親佢名都係講拎獎 創歷史 或者失落金牌 受傷

香港專門練埋d 無人玩嘅野
跳繩, 單車, 風帆, 鬥快篤計數機

李慧詩J圖

仲有年幾先奧運, 咁早已經谷到咁fit係咪真係有利?